【成績表】702大專生被捕 IVE最多達210人

反修例爭議持續五個月，連串衝突示威升級，學生被捕數字持續上升。《星島日報》獲悉最新拘捕數字，截至本周二累計有逾七百名大專學生被捕。

八所資助大學之中，理工大學被捕人數達八十三人，為各校之中最多，香港大學及中文大學約有六十人被捕，至於日前有學生在衝突中受傷的科技大學，暫有十二人被捕。

資助大學以理大中大最多

《星島》獲悉，截至本周二，警方共拘捕七百零二名大專學生（見表），涵蓋至少十一所大學及自資院校，其中約一半，即三百四十九人來自八所資助大學，其中理工大學佔被捕人數最多，八十三人被捕，較兩周前增加達四成三，八人被落案；中文大學則有六十四人被捕，十五人被落案。浸會大學增幅明顯，由兩周前的十六人被捕，增近三倍至六十人，該校有六人被落案；港大同有六十人被捕，九人被落案起訴。

至於日前有學生在將軍澳衝突期間墮樓受傷的科技大學，共十二人被捕，暫有一人落案。但科大校長史維在周三論壇中，透露科大在過去數月共十一人被捕，三人已提堂。教育大學暫有九人被捕，沒有人被起訴。

其他院校方面，較明顯是職業訓練局屬下的專業教育學院（IVE），被捕人數在過去兩周狂飆，由十月底僅四十人，十人被起訴，大增五倍至二百一十人，佔了被捕大專生的三成，當中三十六人被落案起訴，一人獲釋，其餘一百七十三人仍在調查中。

據了解，相信與職訓局屬下青年學院女生陳彥霖死亡的事件，觸動學生情緒有關。公開大學有二十七人被捕，六人被起訴。其他專上院校有一百十六人被捕，三十二人被起訴，其餘六十九人被調查，十五人獲釋。

據了解，被落案的學生，大部分是涉嫌非法集結、阻差辦公、暴動、刑事毀壞、縱火、襲警等罪行。特首林鄭月娥日前在北京獲國務院副總理韓正接見，指示威暴力愈來愈烈，對很多學生被捕，感到非常傷心。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1631806/即時-港聞-獨家-702大專生被捕-IVE最多達210人

i大

I大

11月10 牛牛遊行
11月11 周圍塞

In I 大 we trust

I大＞all

I大

點解埋大仲可以咁平靜

Vtc下年收皮啦
完全唔幫學生
有咩資格升格大學

ive世界第一

變時有大學

黑警既成績表？

支持升格

佢開左學位課程 THei個d 青衣campus以前想佢升好耐

i大多基層最貼地

8大多離地中層

pt都唔洗做 屋企有零用

點會知社會發生咩事

Thei

IVE手足

又用被捕人數打飛機
無被捕=/=無做嘢

其實有冇毅進被捕
定因爲師兄弟所以冇事

I大
前學生

唔通到處唱自己玩過魔法咩

痴撚線
咩成績表
果啲係被捕手足

資助大學以理大中大最多